% Gérer les unités physiques dans aster
\section{Unités physiques}\label{Para:UnitesPhysiques}

Les données décrivant une grandeur physique ont nécessairement une unité. Par exemple, un module de Young a l'unité d'une pression (le $\pascal$ dans le système SI). Ce n'est pas \CodeAster qui gère les unités physiques, mais l'utilisateur. Dans la documentation, l'utilisateur trouvera la nature physique de certains mots-clefs et donc leur unité. Pour donner la valeur, il faut veiller à être cohérent. Le maillage va définir l'unité de longueur utilisée dans le calcul. Puis, selon les chargements, on pourra définir les unités de force, et donc toutes les unités qui en dérivent (la pression par exemple).
Prenons un exemple. On imagine que le maillage a été réalisé en millimètres. Dans ce cas, si les efforts sont supposés définis en Newtons (voir commande \CAAffectLoad), alors l'unité de la pression est le $\mega\pascal$ (le rapport de $\unit{1}{\newton}$ sur une surface de $\unit{1}{\rpsquare\milli\metre}$. Ce qui sera le cas du module de Young.
Par contre, si le maillage a été défini en mètres et avec des efforts définis en Newtons, alors l'unité de la pression sera le $\pascal$. Il est recommandé d'utiliser le système standard (mètres, Newton, Pascal) pour éviter les erreurs.
